外國廚房佬 你問我答

咁啱呢排停緊工 唔自爆嘅情況下我盡答

同係香港做有咩分別
畢業後想入行

中餐定西餐

英國？

主要係心態上嘅分別
唔係想一竹篙
但絕大部分我見嘅香港廚師都唔鍾意做呢行
而且好鍾意鄧波鐘
冇喺啲更高級嘅餐廳做過 可能嗰啲會好啲
外國喺啲高級少少嘅餐廳度做
可以話全部都好熱衷於廚藝
鬥早返工 放假一齊去食好西體驗下
平時會傾下最近睇緊邊本書講啲咩
個個都有各自嘅夢想去拼搏

但工作條件方面 睇下係邊類型餐廳
低階餐廳黎講一定係外國好
穩定五天工作 工時同hk差唔多
有啲人工出到2皮4
但高階餐廳就喺外國係食得屎
最高記錄係7日入面有6日每日最少返19個鐘
中間冇break

Yes London

西餐啦 做中餐使乜去外國

巴打係香港做左幾年廚房 拎左經驗先過去?
定係讀完西廚個d課程就白紙過去?

同埋係邊個國家做緊?

做咗兩個月commis白紙然後有緣識咗個英國chef
介紹我去幫嗰邊一個頗為出名嘅chef度幫佢手
冇讀過廚藝課程 讀U嗰時major係maths minor係psycho
喺uk度做緊 做咗一年 由commis上到seniorCDP

我都係做廚
但係香港真係唔適合做廚師...
有機會我都想塊外國見識下

唔好計酒店班鬼廚，華總

香港做西廚，做份大佬都係得兩萬幾唔過三萬

香港以金錢收入數目為成就既價值觀，你覺得做廚既人係咪人生好失敗？

洗唔洗落場

我做廚，有個十幾年老死做海關

我好自卑，佢結婚我都唔敢去

我問佢有無睇唔起我做廚，佢雖然話無，但我仍然好介意

adhd醫成點

有無keep住食藥

女朋友分左手未

係 除非你有能力做到executive
或者搵到一間 或者有錢開一間啱自己心水嘅餐廳
否則喺香港做 注定掙扎喺搵錢唔多又工時長嘅困局入面

唔使、
返0730-2530中間冇落場

嘩巴打你好了解我
有食過Ritalin 但我唔鍾意個effect
後尾diagnosed咗係anxiety
所以停咗工抖下 下個月返新工

同女友分咗手了
算啦 始終性格唔夾 加我做嘢忙
放生對方啦

我知我入行先得嗰一年 冇資格喺老師傅你面前講啲咩
但我覺得 如果你真心鍾意做呢行嘅
其實冇嘢好自卑

幻想下 當你同人講你係chef
然後個個都由衷wow一聲
因為佢地知道做廚好辛苦
同時又佩服你為咗熱誠咁辛苦都肯做
London就係一個咁嘅地方
個個都好佩服廚師嘅毅力
雖然香港唔係咁 但最重要嘅係做緊自己鍾意做嘅嘢
最緊要唔好連自己都睇唔起自己呀

其實好多人有心入行
但待遇真係太差了

香港始終睇錢至上

炒股, 做金融, 地產就上等人

仆街, 做實業, 起樓, 煮野食

就垃圾...唉.............呢個價值觀真係要改

一個月揾到幾錢

練下英文去闖下啦
即使選擇返香港
但同慣鬼佬做嘢 加上捱過嗰邊嘅痴線工作環境
返到香港做sous冇難度

Bc ?

做左一年就cdp 升職快過火箭

慶幸嘅係我雙親唔會太干涉我嘅抉擇
如果典型家庭知我有教畜唔做做廚房實畀人屌死
至於人地點睇我我唔介意
最重要係我知道我人生係充實滿足就ok
冇錯 一齊中學大學畢業嘅人好多都有份穩定工
但相比起有穩定工原地踏步
我每日都學緊新嘢 識唔同嘅人 有唔同嘅機遇
雖然有起有跌 但都係值得嘅

新工24000£一年
包食包住未扣稅

我諗住畢業STAY係香港做1-2年再去澳洲WH做

想搵把好用既chef knife，有無推介

純粹好彩遇到恩師
將我由commis教到我上demi
再refer我去另一間world50best嘅餐廳做cdp
然後我回巢做SCDP 佢話會教晒我其他sections畀我做junior sous🤤🤤🤤

頂，我都想遇到一個，依家係酒店做緊法廳，好想去外國見識下

我本人偏好日本刀 牛刀
最緊要啱feel
與其花時間揀刀 不如花時間學好磨刀
我執咗兩把廢刀
磨個啱自己嘅角度 其他鬼佬chef都覺得好好用問我邊度買

我冇去過aus
但聽其他人講嗰邊啲生活好正
而且搵到好多錢
基本上個個去過嘅都想返去再做

想就行啦巴打

我之前都同佢有過段hardtime
佢初初對住我係痴撚咗線咁大嗌YOU FUCKING CUNT!!!!
三日唔埋兩日就畀佢狂爆我
去到後尾佢突然對我好好
之後keep住好fd咁嘅關係
lastday嗰日好gay咁攬住我話im gonna miss you so bad

Bno tier 5

留名

去外國做中餐先醒目

AUS的確好似唔錯又近香港
我依加YR4做過幾份PT
香港比較好既餐廳 多唔多請COMMIS???你當初搵左幾耐工

我之前返PT做中餐, 執碼都拎緊3500美金

除咗yauatcha awong 之外 諗唔到London有邊間中菜係有嘢學

唔知有咩途徑去，隨時唔想wh 住。我好想知你係world best 50既餐廳做野既情況，係咪個個都好勁？我依家返工都係直踩 不過你果間時間仲長，會唔會連食飯時間都冇？返到去做Mise en place，切野果d係咪全部一樣size？有冇果間餐廳既野食相分享下

大半個月左右 本身in robuchon
個濕鳩souschef見我ugrad覺得我黎玩玩下
周鳩我係咁質疑我係咪有心做
壓到我10500pm我都肯做 因為真心想學嘢
點知都係冇回音 痴線

巴打住邊同點揾地方住？
見啲租好貴
遲啲想黎長住兩三個月

遲啲想入行 留名

我初初入到去個感覺好似中學嗰陣小息完咗唔小心行錯入精英班咁
個個都勁到仆街
個個起碼做咗幾年finedining
知識上體力上都完全唔係佢地嗰皮
基本上我日日都in a shit
加上入面好多痴線佬
我喺入面練到個性格要好堅強
覺得自己冇做錯就要企硬 否則會畀人恰死
見過有個意大利仔畀人屌咗成朝 喱咗入雪房喊
每日有十分鐘放飯
反而mise en place唔係michelin三星嗰種perfect
會著重detail 但唔會過份著重
反而menu成日轉 garnish成日要即刻改
London 今年得4間入到50best
我做緊嗰間過去3年都有份
唔開名喇 你Google下啦 唔好爆響口please

Rightmove zoopla gumtree都有好多
但通常要簽一年租約
兩三個月建議租bnb冇手尾
嫌貴嘅揀zone2或3
唔怕雜嘅揀eastlondon bethnal green
450都有大把租盤 而且近central line
去central唔使半個鐘

岩既，我自己都有磨開刀，不過都係無師自通。

我有把牛刀，但始終偏長窄平身，弧度小啲，想搵把chef knife番黎玩下，又唔想買太貴。

上次係北海道買左把宮文既三德，好薄背，切片一流，但就難磨啲

p.s.只係家用鐘意刀鐘意煮食

你覺得自己煮得最好食、最自信嘅菜色係乜嘢？

外國做廚待遇真好
香港地真係搵得雞碎咁多
就算做得多年經驗師傅係香港做都係咁，所以有得海外發展真係要把握機會
利申係香港地做茶記

好多行外人都會問廚師呢個問題
但其實現實係你只係不停接上頭吩咐去做啲佢想要嘅嘢
達到上頭嘅標準 好多時候你未必會認同咁樣係最好
甚至唔同上司有唔同嘅標準
所以好多時候其實要睇邊個senior chef返緊工
然後整啲啱佢標準嘅garnish畀佢試

新工先係咁好咋。。
之前搵個唔包住
扣完稅扣完租加上拍拖食飯使費
月月清

咁你返工時間外 會唔會自己煮嘢？

俾人屌fucking raw係咪會叫晒全世界嚟睇

講真 兩把chef knife(或牛刀)
一把用黎keep住利 一把用黎屌shitjob
加一把flexible嘅petty 同paring
其實應該好夠用

唔會
直接扔落我身上

London做廚
不過得17000一年

一年由commi升top 50嘅CDP
可唔可以拜你師
真心問

太攰。。 冇心機煮
加上個ex乜都唔啱食
餐餐出街食 或者夾bagel算數

邊間
No la I’m fucking shit

五星hotel做trainee
仲讀緊書
過多幾年畢業想做多幾間餐廳之後開餐廳

唔該巴打
cheers

我記得有日同兩個韓仔同事飲嘢
我問佢地 喺呢間做辛苦啲定當兵辛苦啲
佢地都話兩個一樣辛苦 唔同嘅係廚師係佢地想做嘅職業 所以有動力去做

stagaire都有人工算好啦
見過有stagaire冇錢收仲要畀叫咗去幫kp洗大餅
痴線

No problem

巴打有父幹？

呢樣真香港做廚人工十年如一日

不會話冇
不過就係想靠自己賺翻嚟嘅錢同經驗去開餐廳

我冇父幹 等收皮

依家香港做廚幾錢人工？

一年前我做commis 15k
cdp應該有20？唔知

wh visa bno得2年
姐係舊公司等你回巢幫你轉tier2?

舊公司做咗大半年 然後對上一間做咗幾個月
下個月回巢 仲有大約十個月時間做
executive chef話同owner傾sponsorship啲嘢
但我自己都未必想留喺英國。。
本身未同女友散都會可能留 但而家

今年24

好過uk啦

我都想快d搵到好似巴打機會出國去好既餐廳見識

岩岩入行兩年 機遇巧合下係香港識到個3星大廚可以去佢餐廳到stage 但暫時未請人 但點都好我都會keep住stage一排再睇下有無機會

喺香港stage？好少聽到有人喺stage

香港好多地方真係當你狗咁洗 同埋香港地好多做廚既都係好屈就咁都唔係外國咁有passion去同比人respect

有頭髮邊個想做癩痢 人地暫時未請人唯有no pay 表示下自己誠意 學下野之餘再睇下有無機會

講真好多香港人見做廚唔需要學歷就當所有廚師都係地底泥
係雖然有好多真係好多惡習又冇文化
但唔代表所有廚師都係咁同埋可以狗眼看人低囉
唔通我讀書多過你 彈琴有diploma又要話你聽咩

Btw 巴打有無tg? 真心想問多d關於想出國做廚既安排同details

有機會再想請教你多d野 因為我都想plan下點去安排
My Tg:

Thanks

女人轉個頭就搵到

覺得自己起步太遲
身邊個個都16 7歲 最遲18歲入行
自己就23
但同時又諗 如果冇讀U嗰幾年都唔會有今日嘅我
唯有努力睇多幾本書補數

喺度問啦 話唔定有其他想出國闖嘅廚師巴都想知呢

啱啱今晚去咗個date
但今次唔敢太認真了

去得外國就唔好搵asian啦
以你既經歷大把鬼妹同你認真
相反d asian只會當你係廚房佬唔會尊重你
機會難逢
tier2唔係你去申就會批嫁嘛
你贏左好多人嫁啦，加油

利申好葡萄

有得留係英國 當然留啦
唔通番香港做狗咩

你覺得個demi廢嘅
就做得好過佢 見佢手門唔好就趁有senior喺附近嘅時間「善意提醒」佢執下個station
執standard高過佢 久而久知 headchef有眼睇
其實講到尾都係要不停提醒自己所有嘢都要perfect
自己個fridge要長期organised 所有嘢label好
自己個section要spotless
order 同 mep 盡量控制到最好
見有人發夢就點下佢做嘢
senior chef有眼睇知你想點

個ex係英國人 性格好撚古怪
本身屋都搵埋 搬埋一齊住
但我壓力爆煲屌走咗佢
啱啱今晚嗰個係Spanish 佢似想認真
又拖我手 又約我聽日去睇戲
但我唔夠膽認真 我一拍耐咗性格就差

情人如若很好奇 要有被我嚇怕的準備

中六畢業既我做左一年幾，真係唔知去邊度做先叫正規啲有野學，酒店又唔請

嘩呢啲擺明stitch you up
同sous報串啦

想發圍就要衝出香港 好似樓主咁外地發展，留起香港無咩人會睇重
除非係自己開餐廳做生意，但香港開鋪做生意又係唔簡單
一黎香港鋪位租金太貴、二黎時間問題 要擺成富心機落去、三黎一定要自己識 唔係比人軒住個鼻行
曾經都開過餐廳 但敵不過租金 好可惜

其實正唔正規呢啲好死嘅啫
法國菜 mothersauce brisque 嗰啲
全部都睇書學得到
反而fillet魚嘅手勢 改肉呢啲真係要揀啱師傅
其次係唔同廚房有唔同對食材嘅approach
你想要某個texture 某個色水
唔同做法個結果會好唔同
好似有啲人整herb oil永遠都唔夠綠
好多時係可能佢blanch完唔知要用毛巾扭乾啲herb
有水喺入面會oxydise 、或者blend得唔夠 啲色溶唔晒落啲油入面
其實一來靠實踐 但明白廚房運作之後會發覺好多嘢 睇書睇method已經識得做

酒店人事複雜 可以好仆街
Btw 巴打做1年已經撈得幾好 ，我個陣做1年仲係靚仔

樓主加油呀，反而覺得每日番十幾個鐘好爽，學到好多野。同越忙越正

試過澳洲同香港都做過廚房，外國係會尊重飲食業，好多都好有熱誠。但問題係香港啲廚房好多時候連自己都唔尊重自己，當普通一份工當然辛苦。

慘在我搵唔到一間係做到你講既，係各招聘平台搵左工好耐

呢1年真係捱返黎
日日畀人鬧到已經唔會再有感覺
睇住對方出盡力面貼面對住你咆哮
知道自己有做錯嘢 抵畀人鬧
入一入雪房 抖個大氣 出返黎繼續service
終於捱到點半開完會收工
返屋企訓4粒鐘起身又一條女漢再畀人屌過

D鬼佬黎到香港做廚 好撚煩 乜都唔識 剩係煮

話冇只係門面功夫

或者使少少錢去廚藝學院？
因為上年robuchon唔請我係因為我未做過廚 又冇讀過廚
但收到風robuchon長期等人用
上次返hk(大半年後)咁啱條友打返畀我問我仲做唔做
我問佢offer咩位 佢答我commis
唔使喇唔該

有啲連煮都唔識煮。。

但有時做黎做去都係同一個section冇新嘢學
headchef應承你會move section 但得個講字
你唔轉我section咁我轉工算

樓主幾錢人工一年稅前?
如果好景我都想睇下有冇機會轉西餐

係澳洲做中餐

24k£
同aus比 更係aus好搵啦大佬

做呢行最緊要係知自己錯處後肯改善，同埋要聽人意見 再過濾自己覺得好與壞成為自己一套手法
聽啲老師傅講以前仲會郁手添（十幾年經驗個啲可能無，廿年以上個代可能有既）

香港廚師唔係唔尊重自己,相反好多廚師都尊重自己,係D西它闆唔會尊重你
你香港飲食業,老闆床日都只係會諗,是撚旦係街執一件番來都可以頂到你個位,
辛苦係辛苦D 廚房大佬,請個唔識番來咪辛苦佢自己去教,
無奈又大撚把西大佬驚死無人請,唔敢反抗,咪越來越賤,睇番90年代,25年前,
D老細邊夠擔得罪D大佬,個個年代,做過點心大佬/廚房大佬,都買幾間屋

其實都唔一定,要睇運,大部份都係西老闆,由其華人老闆
我就好彩,來緊12月會轉新工,人工都叫OK,老闆都算好,不過就好辛苦 每日11-12 粒鐘

我畀人窩過肚 扮冇事繼續出餐
見過有人企pass做錯嘢畀個headchef一盞heatlamp扑落個頭度爆缸 痴鳩線

香港廚師唔係唔尊重自己,相反好多廚師都尊重自己,係D西老闆唔會尊重你
你香港飲食業,老闆成日都只係會諗,是撚旦係街執一件番來都可以頂到你個位,
辛苦係辛苦D 廚房大佬,請個唔識番來咪辛苦佢自己去教,
無奈又大撚把西大佬驚死無人請,唔敢反抗,咪越來越賤,睇番90年代,25年前,
D老細邊夠擔得罪D大佬,個個年代,做過點心大佬/廚房大佬,都買幾間屋

11-12個鐘。。。對我黎講係夢。。

夢?咩意思 你好想每日做12 個鐘咩?

之前做fine dine 就要真係自己係咁搵機會去學，依加做緊喱間廚房得五個人。好多野都要即刻上手，好玩好多，同自由啲，有咩新野都可以諗

應該係話12個鐘係已經好少

我啱啱quit嗰份工一日18個鐘

爆缸真係未試過
我淨係比人推開 做得耐識走位 同埋要醒爬執生

有好多人唔知blanch綠油，d香草要先飛水過冰，穩定左葉綠素先會夠綠

我見d做左十幾年凍房既廚都唔太識整，整d油唔夠色

太忙 每日90個cover
tasting menu 8個course加3個canape加petitefour
但一個section得一個人
唔冧檔已經thank god

學野時間係咁架啦,我同你咁細個陣都係咁
正常番工番5點,我就3點幾番到去,拿拿聲搞掂晒自己D野,
企係師傅旁邊睇,偷學,企到佢有一日覺我煩就問我學唔學
呢個年代就無呢D野,直接叫你上馬,唔識就教

咁扑法都唔見得好尊重你地d細

年代唔同 以前唔驚無人手 啲靚仔要側邊偷睇學，依家人手短缺 個個師傅爭住黎教

去澳洲wh做kitchen hand 如何

做細廚房正好多，大家真係會互相幫手。依加個個都做左四五年，就好似一家人咁

四五年

咩係kitchen hand

細廚房真係好得多 我做呢度廚房連埋水吧 三條友拍爛檔

中定西?

由opening 做，做到依加入到Asia best 50。但就casual dining

睇下係啲咩啦 起魚改肉如果係啲貴嘢嘅話唔會畀啲𡃁仔掂

Neighbourhood?

未必係啲chef係賤人
而係個個喺呢個環境下打滾咗咁耐
或多或少都有啲情緒病
好多人成日情緒失控

我都就來去london

Hi 搵工未

No la, 但都係果班人左右啦

Asia best 50 casual 細舖 4 5年
除咗neighbourhood 之外諗唔到仲有邊間

有無好既自學西廚既youtube頻道介紹?
地獄廚神個系列你覺得好唔好

叫牛扒要全熟個英文係咩?

再細間啲 同唔係西餐

未啊，有讀過野雞廚藝學校，無西廚經驗，諗住搵KP做下先

英國人其實點睇Gordon Ramsay
又或者你個廚房啲人點睇佢
覺得佢好勁?定好臭串

點解俾人扑都流血都唔報警？

驚無左份工？定係為左學野做野，就可以隨便俾人傷害？

呢種係蓄意傷人wor

Heston blumenthal is da bestttt

我fresh grad做commis得13k

有個ching做左一年都未過萬五

過埋試用係咪應該轉工

求巴打指點下我

以前學師我都有俾師傅郁手,不過一定無爆缸咁誇,聽都未聽過
細細力打下個頭都有既,不過用口屌就真係已經體無原膚

大學畢業攸西餐?

大學畢業唔可以做西餐?

無可否認佢係modern british cuisine嘅元老
佢未上鏡之前堅係勁
之後開始拍boiling point開始咗呢條水
今時今日佢係明星演員多過係chef
佢有黎過我之前間餐廳度食飯
真人幾nice

為咗學嘢為咗份cv有時真係可以好冇尊嚴
爆缸已經小事
tom aikens個廚房入面大把故仔聽

咪係 ugrad廚房仔

多唔多嘢學 身邊啲人勁唔勁

成個鑊飛埋黎

巴士可唔可以同我tg
怕人認到我

你做戈登拉姆齊先再你問我答啦 阿豬阿狗都你問我答

呢個都未夠甘
滾緊嘅reduction淋到成個背脊都係
如果我親眼見到真係有心理陰影都似

prove ？

COMMIS既話邊類型餐廳多野學

ok 聽日tg你 講明先 我得一年經驗
亦唔熟悉hk行情 真係未必答到你

千祈唔好信呀

Btw, proof(n.)

ok嫁只係想你俾下意見

好似樓上咁講 揀small team
我第一份工都係4條友踩5個section練返黎

訓先，成5點 就黎天光

樓主係咪之前去左noma果位巴打？

n.乜鬼 叫你prove咪用verb

唔係我
我睇緊佢地本新書
我都想去佢地個fermentlab度stage呀

sorry 你個問法我好少見

i know that feel bro..

唔緊要 煮嘢食係忙嘅

只係感覺有小小浪費,職業自己揀無話得唔得

其實會唔會請有兩年其他廚房經驗的亞洲人做KP，擔心酒店類唔請，普通西餐又唔請，最後要做唐人餐館

想學西

如果你英文夠好可以直接網上面搵,好多地方都唔會介意你邊到人,
而且kitchen hand,可以話無咩要求,唔好懶就無咩問題,不過就唔係到到都有野俾你學,
因為kitchen hand,其實姐係打雜,佢要你做既野到到都未必一樣,有D地方要你做既野可以同廚房一D關系都無,例如洗下欄,搬搬抬抬咁,人工睇地區,大城市,市中心唔一定人工高,西澳好似會幾好,melbourne,sydney 就機會多D,如果你之前係白紙(即廚房都未入過個種),你當稅前600-700 蚊左右(5 day)

好難得係連登見到班真心想做廚既巴打

依行際遇其一 但睇得出巴打真係好肯push自己先有咁既成績

做廚好多時道理同Sense都明 但差在肯唔肯去花心機時間同努力去實行

Btw 想問下巴打對於西餐既creativity有乜睇法

我發現因為自己唔係外國長大 對外國好多菜式味道上既combination係無乜觸覺同想法 唔知巴打又點睇

有冇巴打做日廚
其實喺香港做omakase 都可以幾好搵
不過就要serve客

係香港炒過下散啦

樓主
記得你有adhd
女朋友有depression

你地點

原來分左手

Date西班牙人
定土生土長西班牙人

感覺你好似成日用tinder識女

追哂post 好佩服巴打

自己pt左一年左右街檔 基本功都係一般 讀緊酒管 但有關廚房既野又學得好離地

如果之後想想直接搵啲高階啲既餐廳由學徒學起 不論外國香港 巴打點睇 知識同英文我諗都應付到既 長工時都習慣左 或者有冇啲咩入行既建議

讀緊國際廚藝
唔知自己想點 未講到夢想咁大 但暫時都係自己目標 有實習入過廚房 想知香港酒店係咪真係咁唔好做

即係 極難升 人事又閪

London fine dining好等人用 唔使太擔心

廚房幾大

其實好睇係邊一度地方嘅菜
例如典型法國菜鍾意喺一個碟上擺好多elements
而British就唔會放太多 通常兩三個主角
但會𧗠生成唔同嘅components
例如會發酵 脫水 整做dressing 整做puree
用同一個材料整做唔同嘅components
save到好多food waste之餘成個菜式完整度又高
British技巧上都係沿用French傳統技術
但會加入其他飲食文化概念例如nordic Italian同日本菜

分咗喇
土生土長西班牙人 幾可愛
佢地呢邊玩Tinder當食生菜
我算係比較保守了
同埋Tinder唔一定係下下一出黎就扑嘅
當識下朋友又好 當認真搵個partner又好
多個機會畀自己啫

屋企廚房定餐廳廚房

餐廳

呢啲喺London好少有 一做唔掂就好快畀人革扯

兩層 每層700呎左右啦

如果覺得英文應付到嘅 不妨試下外國

我有諗過將來去日本wh呀

good job

做乜搞到要做kp咁慘
睇下有冇工唔需要經驗啦

先真

去做西餐？
定日餐學下手藝
不過日本個文化真係好chur

西餐或日餐都想
有follow開幾間覺得幾好
但一定唔會諗傳統老店
我肯佢地都唔請啦

講真我讀完個課程，你叫我煮餐西餐都無把握

萬事起頭難
既然的起心肝出國就唔好縮沙做kp啦
真係冇把握咪喺hk做一陣先囉

識少少咋 但呢行好細 尤其是上到世界知名嗰堆餐廳
啲executive都有個圈子
所以去都係要靠關係
流浪=backpack? 想就做啦
後悔做咗點都好過後悔冇做
而且呢行要追返個成績唔難
甚至返到黎做返同一個位都仲得
但人越大就越少機會去做呢啲青春嘢
趁有機會 趁仲有心 去馬啦
我兩三年前左右backpack咗半年
好慶幸我做咗呢個決定

最入門要申請咩位

我都係啱啱分手冇耐
而家喺間brewery度幫人手釀啤酒過下日辰
抖夠就重新上路

Commis chef

到時試試

第一份工入左日本懷石料理餐廳，白紙去到連日本刀都唔識點用，有個師傅教我好多野，問咩問題都答到，刀工都係果到練返黎，日本大廚仲要超勁。做左一年，依家做緊西餐

香港嘅懷石？印象中得兩三間 計埋龍吟

second date完 都係唔繼續了
仲未放低ex就開始好似好仆街咁

我都好想出國進修
e家係e間公司做到冇哂以前既熱情，廚鬼都好信我，好多野都比我。有時諗到好多野好想做，但下面跟唔到（無力感），好想搵返以前果種心態

利申：某酒店bar kit in-charge

因嘜事停工? 年尾咁忙唔洗做咁開心

利申: Pastry CDP

其中一間啦，係入面真係好多野俾你學，而且辭職前學到應該好多人都唔識既野，活生生咁劏一隻水魚（suppon）

唔駛咁敏感
講一句玩tinder
腦補咁多負面形象

最初大學同學玩tinder
香港都未興

唔好太上心
當識下朋友

或者咁講
你肯人地都唔必肯

其實我仲未睇哂你呢篇文
不停離題講你感情
Sorry

Cocktail 都用呢個網搵工？

我以為跟日本人學嘢冇乜機會你學添

唔緊要 雖然分咗手一段時間 但仍然未moveon到

基本上成個餐飲業嘅位都可以喺呢度搵

wh黎左冇耐
做左兩星期1* £26k稅前
返4日，每日16個鐘
每日廚房6-9個人

同事好好，我睇哂cold starter
完全冇俾人屌過，但係日日跑黎跑去忙到仆街
唔想咁辛苦
轉左另一間1*大廚房，應該有廿幾三十人
希望可以輕鬆少少

我諗date多d
比自己一個機會

Date多d
唔係叫你係咁食女
係比自己持開放d既態度

都係嘅 我需要distractions唔好想諗ex